## 触发器简介

> 摘要：在本教程中，您将了解触发器，使用触发器的原因以及何时使用它们。

触发器是每当与表关联的事件发生时自动调用的[函数](content/postgresql-create-function.md)。事件可以是以下任何一种：[INSERT](content/postgresql-insert.md), [UPDATE](content/postgresql-update.md), [DELETE ](content/postgresql-delete.md) 或 [TRUNCATE](content/postgresql-truncate-table.md)。

触发器是一种特殊的[用户定义函数](content/postgresql-stored-procedures.md)，它绑定到表。要创建新触发器，必须先定义触发器函数，然后将此触发器函数绑定到表。触发器和用户定义函数之间的区别在于，当事件发生时会自动调用触发器。

PostgreSQL提供了两种主要类型的触发器：行和语句级触发器。两者之间的差异是触发器被调用的次数和时间。例如，如果发出影响20行的 `UPDATE` 语句，则将调用行级触发器20次，而将调用语句级触发器1次。

可以指定触发器是在事件之前还是之后调用。如果触发器是在事件之前调用的，则它可以跳过当前行的操作，甚至更改正在更新或插入的行。如果触发器是在事件之后调用的，则所有更改对触发器都是可用的。

触发器在数据库被各种应用程序访问的情况下很有用，并且您希望保持数据库内的交叉功能，只要修改表的数据就会自动运行该交叉功能。例如，如果您想要保存数据历史，而不要求应用程序具有检查每个事件的逻辑，例如 `INSERT` 或 `UPDATE`。

 您还可以使用触发器来维护复杂的数据完整性规则，除非在数据库级别，否则无法在其他地方实现这些规则。例如，当向 `customer` 表中添加新行时，还必须在银行和信用表中创建其他行。

使用触发器的主要缺点是，您必须知道触发器的存在并理解其逻辑，以便在数据更改时找出其影响。

尽管PostgreSQL实现了SQL标准，但PostgreSQL中的触发器具有以下一些特定功能：  

- PostgreSQL触发 ·TRUNCATE· 事件的触发器。
- PostgreSQL允许您在视图上定义语句级触发器。
- PostgreSQL要求您将用户定义的函数定义为触发器的操作，而SQL标准允许您使用任意数量的SQL命令。

在本教程中，您已经了解了PostgreSQL触发器，为什么要使用它，以及何时可以使用它。